![玩家能力卡片](https://bitbucket.org/ylee067200/chinese_rule_book/raw/569628c78ba9bd631d6290fa3fa6e8b83d44b5a9/Hardback/References/Pictures/Player_Power_Cards.png)

# 簡介

玩家能力卡片讓玩家用有不同的能力，且卡片正反兩面的能力不同，分為被動能力 (Passive Powers) 與主動能力 (Aggressive Powers) 兩種。

# 起始配置

玩家決定要使用哪一種能力。決定好之後，隨機抽玩家能力卡片，並將該種能力放在正面。

# 遊戲流程

在玩家合合，玩家可以花費玩家能力卡片上的墨水標記，執行自己的能力。被動能力可以在同一回合中使用多次，主動能力只能使用一次。

# 能力說明

## 被動能力
| 英文 | 中文 | 簡易說明 |
| ---------------- |:---------------:|:---------------:|
| Unnatural Creation | 不自然的創作 | 玩家可以使用購買區 1 張卡片來拼字，並可獲得該卡片的獎勵。 |
| Lyrical Prestige | 文字威望 | 立即獲得 1 點名聲 |
| Deck Exploration | 探索牌庫 | 玩家只定一個系列，開始從玩家牌庫中一張一張尋找。找到的牌放在玩家前面，並從公眾區拿 1 個墨水標記放在上面，其他的牌洗過再放回玩家牌庫上方。抽出的卡片如同是使用墨水標記的卡片 |
| Unsightly Card | 難看的卡片 | 由玩家牌庫最上方抽一張牌當作萬用字 |
| Pint-Sized Proficiency | 熟練度一般 | 看玩家牌庫最上方的牌，然後再決定是要丟棄或是放回去 |

***

## 主動能力
| 英文 | 中文 | 簡易說明 |
| ---------------- |:---------------:|:---------------:|
| Bizarre Love Triangle | 三角畸戀 | 從各其他玩家的廢牌堆中隨機挑 1 張卡片，該卡片從廢牌碓中移出。直到該玩家重洗玩家牌庫後，該卡片再成為該玩家的廢牌 |
| Disfigured Letter | 黑函 | 從供應牌庫最上面翻出 1 張牌，其他玩家下回合必須使用該字母拼字。所有其他玩家都拼過之後，該張牌丟棄棄牌碓 |
| Miniaturize Supplies | 少量供應 | 玩家都棄手上的墨水標記，其他玩家必須丟棄數量 * 2 的墨水標記。若是手上沒這麼多，就丟手上有的 |
| Mechanical Rap Battle | 饒舌大戰 | 所有其他玩家抽牌時，隨機抽 1 張放進該玩家的廢牌碓 |
| Wild Journey | 狂野之旅 | 看每個玩家的手牌，並指定其中 1 張牌必須當作萬用字來拼字 |
